Noch had iets plaatsgevonden in de intelligentie van hun Lambton-vrienden die hun gewicht aanzienlijk konden verminderen.
Ze hadden niets om hem van te beschuldigen, maar trots; trots die hij waarschijnlijk had, en zo niet, het zou zeker worden toegeschreven door de inwoners van een kleine marktstad waar het gezin niet is geweest.
Het werd echter erkend dat hij was een liberale man en deed veel goed onder de armen.
Met betrekking tot Wickham merkten de reizigers al snel dat hij niet werd vastgehouden daar in veel schatting; want hoewel de leider van zijn zorgen met de de zoon van zijn beschermheer was onvolmaakt begrepen, het was nog een bekend man het feit dat hij bij zijn ontslag uit Derbyshire veel schulden had achtergelaten hem, die de heer Darcy naderhand ontsloeg.
Wat Elizabeth betreft, haar gedachten waren vanavond meer bij Pemberley dan bij de laatste; en de avond, hoewel het voorbijging leek het lang, niet waar lang genoeg om haar gevoelens ten opzichte van iemand in dat landhuis te bepalen; en ze lag twee hele uren wakker en probeerde ze eruit te halen.
